香港生活成本全球第四高

經濟學人智庫公布2018年度《全球生活成本調查》，香港的生活成本為全球第四高，高於挪威奧斯陸等傳統物價較高的城市。新加坡則再度成為全球生活成本最高的城市。

調查涵蓋全球133個城市，以紐約的消費水平作基準，比較超過150項商品及服務價格。其中，香港的生活成本指數達111點，即生活成本較紐約高11%，排名雖較去年跌兩位，但仍排於全球第四位【表】。

獅城居首 滬僅列21

至於首3位生活成本最高的城市分別是新加坡、巴黎，以及蘇黎世，另外首爾及悉尼則排第六位及第十位。《調查》的編輯羅克珊娜（Roxana Slavcheva）稱，「新加坡反映出亞洲區的發展趨勢，即亞洲樞紐城市大多也是全球生活成本最高的城市。」

港人熟悉的東京及大阪同列第11位，中國生活成本最高的城市為上海，排全球21位。至於美國則未有城市打入十大，紐約及洛杉磯分列第13及14位，主要因為美元走弱。

報告又提及，香港、首爾及東京為全球購買必需品成本最高的3大城市。雖然新加坡的整體生活成本最高，特別是買車及購買衣服方面，但當地有部分產品及服務，如個人護理及家庭用品等，其實較區內其他城市為低。

全球生活水平最低的城市則為敍利亞的大馬士革及委內瑞拉的卡拉卡斯，其中大馬士革的生活成本只是紐約的26%。

香港先第四？

渣架

計埋租金樓價未

話香港稅低 買嘢平嘅香港閪死撚咗去邊？

雖然新加坡的整體生活成本最高，特別是買車及購買衣服方面

買車都計埋落去
咁一定高架人地政府收咁重稅
其實新加坡食野普遍平過香港
Metropolis 附近foodcourt $30蚊HKD就食到lunch
仲要人地有PR可以住組屋，又慳返一大筆

冇衝突架喎
買野的確係平
只係淨係住屋呢項已經一野拉返上去啦

咁重唔夠荒謬？

垃圾調查

叫住係新加坡,巴黎既人黎香港住下

香港生活成本一定係第一

只要有樓
香港生活成本直插

即係你覺得第四都唔貴 第一先好話貴？
香港閪諗嘢真係極富邏輯思維

新加坡就咁買野都要比9%稅

你不如睇多次我句野先啦
你就真係logic fail啦
我話香港買野平可以拉到我話香港生活成本低

香港超英趕美

重夠膽話price in 埋租金嘅嘢係平
再講到買嘢平貴同生活成本唔關事咁
不食人間煙火嘅程度去到乜嘢程度

官方話 7% 咋喎
另外嗰2% 你吞咗?

人工係咪全球第一高？

唔記得啦
上一次去已經幾年前
買支可樂都成2X$

新坡人人有公屋2000呎仲可以mpf供

好似坡仔人均收入高過香港？咁樣已經贏

奧斯陸一個m記餐賣100蚊wo

點會低過香港？

香港啲嘢食已經淪落到普遍又貴又難食，係款式多咁解